{
    "question": "Saya selaku wakil siswa kelas ix mengucapkan terima kasih kepada bapak dan ibu guru yang telah mendidik kami dengan tulus dan ikhlas kami juga mohon maaf kepada bapak dan ibu guru atas perbuatan yang kami lakukan , kalimat ajakan untuk menutup pidato tersebut adalah \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>kalimat </strong><strong>ajakan </strong><strong>penutup </strong><strong>berdasarkan </strong><strong>teks </strong><strong>tersebut:</strong></p><p></p><p><strong>\"</strong>Sekali lagi sebagai penutup, saya ingin mengajak untuk teman2 saya selaku siswa kelas IX yang saya wakili dan juga seluruh siswa di sekolah ini agar menghormati guru dan mempertahankan rasa hormat tersebut karena merekalah yang membangun kehormatan kita atas kecerdasan kedisiplinan yang mereka berikan kepada kita semua. terimakasih..<strong>\"</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "karya-berikut-yang-tidak-dapat-diulas-adalah-a-novel-b-film-c-641",
            "question": "Karya berikut yang tidak dapat diulas adalah    a. Novel\r\nb. Film\r\nc. Dongeng\r\nd. Kumpulan cerpen\r\n\r\nMohon di bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.DONGENG</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-penggalan-novel-berikut-dengan-saksamamatanya-masih-tamp-879",
            "question": "Bacalah penggalan novel berikut dengan saksama.matanya masih tampak sembap karena semalan tidak tidur. garis kesedihan di wajahnya masih tampak jelas. wajahnya menyimpan beban teramat berat karena peristiwa itu. direbahkan badannya di sofa sambil mencoba memejamkanmata. mencoba tidur di dekat kotak koran. seandainya mas oji ku larang pergi, tentu tidak seperti ini jadinya, pikirnya.latar tempat penggalan novel tersebut adalah . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di ruang tamu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna penggalan novel tersebut terdapat kalimat \"direbahkannya badannya di sofa sambil mencoba memejamkan mata\"</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andini-sedang-menirukan-gerakan-hewan-kedua-tangan-andini-berada-125",
            "question": "Andini sedang menirukan gerakan hewan. kedua tangan Andini berada di samping kanan dan kiri dan ditambah naik turun secara perlahan. hewan yang sedang di tirukan gerakkan oleh Andini adalah.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kupu kupu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-objek-objek-tanggapan-kritis-2jelaskan-struktur-teks-465",
            "question": "1.Jelaskan objek-objek tanggapan kritis?    2.jelaskan struktur teks tanggapan kritis?\r\n Semoga di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> teks yg berfungsi untuk menimbang, menilai, dan mengajukan kritik terhadap karya atau peristiwa yg diulas tersebut.<strong> </strong><strong>O</strong><strong>b</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> <strong>k</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>s</strong> dapat berupa novel atau cerpen, film atau drama, lagu, lukisan, dan buku atau ilmu pengetahuan.</p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Struktur teks tanggapan kritis yaitu evaluasi, deskripsi teks, dan penegasan ulang. Teks tanggapan kritis memiliki kaidah kebahasaan tersendiri.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-batu-yang-dipukul-dengan-palu-menjadui-pecah-peristiwa-ini-288",
            "question": "Sebuah batu yang dipukul dengan palu menjadui pecah peristiwa ini membuk tikan bilagaya dapat berubah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bentuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayah-dan-rangga-memiliki-kegemaran-olahraga-yang-berbeda-tapi-mer-958",
            "question": "Ayah dan rangga memiliki kegemaran olahraga yang berbeda tapi mereka saling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membantu satu sama lain (?)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin itu jawaban nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gabungan-dari-beberapa-kata-dalam-bahasa-indonesia-membentuk-sebu-473",
            "question": "Gabungan dari beberapa kata dalam bahasa indonesia membentuk sebuah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gabungan dari beberapa kata dapat membentuk sebuah kalimat.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-jawab-dengan-penjelasan-1kalimat-iklim-yang-pal-377",
            "question": "BAHASA INDONESIA    jawab dengan penjelasan\r\n\r\n1.Kalimat iklim yang paling tepat adalah..\r\na. Jangan lupa membawa \"aqua\"\r\nb. Cepat beli \"aqua\"\r\nc. Cepat minum pelepas dahaga\r\nd. Kemana pun minumlah \"aqua\"\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Kemana pun minumlah \" aqua \"</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-cara-merangkum-berdasarkan-format-300",
            "question": "Buatlah contoh cara merangkum berdasarkan format\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Membuat rangkuman dapat dilaksanakan dengan langkah-langkah berikut</p><p>1) Membaca bacaan dengan cermat dan teliti.</p><p>2) Menentukan ide pokok atau gagasan, pokok setiap paragraf, lalu dicatat sebagai informasi penting.</p><p>3) Menyusun ide pokok-ide pokok tersebut menjadi inti sari bacaan.</p><p>4) Menyelaraskan dan memperbaiki kalimat-kalimat supaya menjadi paragraf padu dan layak sebagai ikhtisar bacaan.</p><p></p><p>jangan lupa follow se ikhlasnya:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-secara-jelas-dan-lengkap-langkah-langkah-pementasan-drama-374",
            "question": "Uraikan secara jelas dan lengkap langkah-langkah pementasan drama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Menulis Naskah Drama</p><p>Naskah yang dibuat haruslah dapat memancing atau menarik perhatian orang. Adegan-adegannya harus membangun emosi penonton. Pilihlah tema cerita tentang masa kini agar lebih dekat dengan penonton. Sumbernya bisa dari berbagai karya sastra (cerpen, puisi), biografi, cerita sejarah, atau kejadian sehari-hari di masyarakat. Pecahlah bagian-bagian cerita sejarah, atau kejadian sehari-hari di masyarakat. Pecahlah bagian-bagian cerita itu menjadi adegan-adegan dengan dialog!</p><p>2. Pembedahan</p><p>Lakukan pembedahan secara bersama-sama terhadap isi naskah yang akan dipentaskan. Tujuannya agar semua calon pemain memahami isi naskah yang akan dimainkan.</p><p>3. Reading. Calon pemain membaca keseluruhan naskah sehingga dapat mengenal masing-masing peran.</p><p>4. Casting atau melakukan pemilihan peran. Tujuannya agar peran yang akan dimainkan sesuai dengan kemampuan acting pemain.</p><p>5. Mendalami peran yang akan dimainkan. Pendalaman peran dilakukan dengan dengan mengadakan pengamatan di lapangan, misalnya jika peran itu sebagai seorang penjual jamu, lakukan pengamatan terhadap kebiasaan dan cara kehidupan para penjual jamu.</p><p>6. Blocking</p><p> Sutradara mengatur teknik pentas, yaitu dengan cara mengarahkan dan mengatur pemain, misalnya darimana seorang pemain itu harus muncul dan darimana mereka berada ketika dialog dimainkan.</p><p>7. Running</p><p>Pemain menjalani latihan secara lengkap. Mulai dari dialog sampai pengaturan pentas.</p><p>8. Geladi bersih atau latihan terakhir sebelum pentas. Semua bermain dari awal sampai akhir pementasan tanpa ada kesalahan lagi.</p><p>9. Pementasan. Semua pemain sudah siap dengan kostumnya. Dekorasi panggung sudah lengkap.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}